<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitales Brett</title>
    <description>Die Fachschaft erhält in unregelmäßigen Abständen Informationen zu Jobs, Praktika sowie Stipendien, aber auch Veranstaltungen und Ähnlichem von Firmen, Universitäten oder Stiftungen. @Unternehmen und co. wenn Sie Inhalte habe die uns interessieren könnten, können sie uns ein PDF oder Markdown per Mail zukommen lassen. 
</description>
    <link>https://brett.fs-matheinfo.de/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:08:59 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 13:08:59 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title></title>
        <summary></summary>
        <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 13:08:59 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/2023-11-23-BioInfo_SHK/</link>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studentische Hilfskraft in der Webentwicklung beim Hochschulrechenzentrum</title>
        <summary>Sie unterstützen das Web-Team insbesondere bei der Erstellung von Webformularen mit dem Content Management System (Plone). Je nach Fähigkeiten und Interessen fördern wir Sie gerne und beziehen Sie auch bei anderen Aufgaben in diesem Umfeld mit ein.</summary>
        <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/Webentwicklung_SHK/</link>
        
            <tag>Stellenausschreibung</tag>
        
            <tag>Informatik</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A day in: Technology, Data and Innovation at Deutsche Bank</title>
        <summary>Am 25. September stellt die Deutsche Bank ihre Abteilung Technology, Data und Innovation vor. In diesem Livestream könnt ihr erste Kontakte mit den Mitarbeitenden dieses Bereichs und den Recruiterinnen knüpfen und mehr über den Berufsalltag- und einstieg in dieser Branche erfahren. Die Recruiterinnen und Professionals sind da, um eure Fragen zu beantworten. Stattfinden wird das Event auf englischer Sprache und richtet sich damit auch besonders an eure internationalen Studierenden. Besonders für Absolventinnen der Mathematik und Informatik ist diese Veranstaltung von Interesse, da insbesondere auf die entsprechenden Traineeprogramme bei der Deutschen Bank eingegangen wird und wie ein Einstieg bei der Deutschen Bank mit diesem Abschluss möglich ist.</summary>
        <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/Deutsche_Bank/</link>
        
            <tag>Veranstaltung</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Teilzeitstelle als Lehrkraft für Studierende aus Angola</title>
        <summary>Die S + W speak + write gGmbH sucht kurzfristig Lehrkräfte für einen Mastervorbereitungskurs für Studierende aus Angola</summary>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/Teilzeit-Lehrkraft/</link>
        
            <tag>Stellenausschreibung</tag>
        
            <tag>Mathematik</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studentische Hilfskräfte im Bereich Veranstaltungsmanagement</title>
        <summary>Man ünterstützt eine zweitägigen Veranstaltung der Fördermaßnahme „Computational Life Sciences“. Dabei hilft man bei der Vor- und Nachbereitung sowie Umsetzung der Veranstaltung und unterstützt bei allgemeinen technischen &amp; administrativen Veranstaltungstätigkeiten.</summary>
        <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/SHK_Heider/</link>
        
            <tag>Stellenausschreibung</tag>
        
            <tag>Informatik</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studentische Hilfskraft AG Solar-Energiekonversion</title>
        <summary>In der Arbeitsgruppe werden neuartige Solarzellentechnologien für eine nachhaltigere Energieversorgung erforscht und entwickelt. Zusammen mit internationalen Partner wird gerade an besonders stabilen und umwelfreundlichen Perowskitsolarzellen mit Graphit-basierten Rückseitenelektroden gearbeitet. Man unterstützt beim Aufbau eines elektronischen Laborbuch-Systems, programmiert Routinen zur Extraktion und Aufbereitung von Mess- und Prozessdaten und führt verschiedene Messungen durch.</summary>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/SHK_Physik/</link>
        
            <tag>Stellenausschreibung</tag>
        
            <tag>Informatik</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studentische Hilfskraft im Akademie-Projekt „Regionalsprache.de“ (m/w/d)</title>
        <summary>Am Forschungszentrum Deutscher Sprachatlas wird im Akademie-Projekt „Regionalsprache.de“ (AG Systementwick- lung) nach eine Studentischen Hilfskraft gesucht</summary>
        <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/Regionalsprache/</link>
        
            <tag>Stellenausschreibung</tag>
        
            <tag>Informatik</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Studentische Hilfskraft im Akademie-Projekt „Regionalsprache.de“ (m/w/d)</title>
        <summary>Am Forschungszentrum Deutscher Sprachatlas wird im Akademie-Projekt „Regionalsprache.de“ (AG Systementwick- lung) nach eine Studentischen Hilfskraft gesucht</summary>
        <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/Regionalsprache/</link>
        
            <tag>Stellenausschreibung</tag>
        
            <tag>Informatik</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zukunftstag 2023: Unternehmen gesucht</title>
        <summary>Falls ihr Kontakte zu Unternehmen habt, die sich und ihre Arbeit gerne vorstellen würden, bitte leitet sie an uns uns weiter.</summary>
        <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/Zukunftstag2023-Unternehmen_suchen/</link>
        
            <tag>Fachschaft</tag>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Praktikant Teclex</title>
        <summary>Unser Ziel ist es, die juristische Recherche effizienter zu gestalten, indem wir eine mit Natural language processing (NLP) Methoden arbeitende Datenbank schaffen werden.</summary>
        <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://brett.fs-matheinfo.de/Teclex-job/</link>
        
            <tag>Stellenausschreibung</tag>
        
            <tag>Informatik</tag>
        
            <tag>Praktikum</tag>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
