<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitales Brett - Fachschaft FB 12</title>
    <description>Die Fachschaft erhält in unregelmäßigen Abständen Informationen zu Jobs, Praktika sowie Stipendien aber auch Messen und ähnlichem verschiedenen Firmen oder Stiftungen.
</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 08 Jan 2022 10:08:20 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jan 2022 10:08:20 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.9.0</generator>
    
      <item>
        <title>ITK Werkstudententätigkeit</title>
        <description>&lt;p&gt;Werkstudententätigkeit: Inbetriebnahme und Funktions-Evaluierung einer kamerabasierten ROS ADAS Plattform&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;unternehmensbeschreibung&quot;&gt;Unternehmensbeschreibung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mit über 1.200 Mitarbeitern ist die ITK Engineering GmbH ein international anerkanntes Technologieunternehmen, das sich durch ausgeprägte Expertise in der Digitalisierung, Elektrifizierung, Automatisierung und Vernetzung von Systemen auszeichnet. Seit 2017 ist das Unternehmen eine hundertprozentige Tochtergesellschaft der Robert Bosch GmbH. Gestalten auch Sie mit starker Innovationskraft, hohem Qualitätsanspruch und Leidenschaft für neue Technologien Ihre Zukunft beim weltweit wachsenden Technologiepartner ITK Engineering mit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die ITK Engineering GmbH freut sich auf Ihre Bewerbung
Stellenbeschreibung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Rahmen einer Werktstundentätigkeit soll eine kamerabasierte ROS Plattform für Fahrassistenz (ADAS) in Betrieb genommen und im Rahmen einiger vordefinierter Use-Cases evaluiert werden:
     Umfelderkennung im Bereich Off-Highway-Vehicle (OHV)
     Personen erfassen und zählen
     Stereovision Anwendungen für Robotik&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qualifikationen&quot;&gt;Qualifikationen&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;persönlichkeit-und-arbeitsweise&quot;&gt;Persönlichkeit und Arbeitsweise:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;selbstständige und strukturierte Arbeitsweise sowie Teamfähigkeit, Spaß an der Entwicklung und Einbringen innovativer Ideen&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;erfahrung-und-know-how&quot;&gt;Erfahrung und Know-How:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Grundlegende Kenntnisse im Bereich Linux und ROS, Grundlegende Kenntnisse im Bereich der Objekterkennung und Bildverarbeitung&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;ausbildung&quot;&gt;Ausbildung:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Studium der Fachrichtung Informatik, Mathematik, Elektrotechnik, Mechatronik oder vergleichbare naturwissenschaftlich-technische Studiengänge&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;sprachen&quot;&gt;Sprachen:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;gute Deutsch- und Englischkenntnisse&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;zusätzliche-informationen&quot;&gt;Zusätzliche Informationen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Beginn: ab sofort / nach Absprache
Dauer: min. 6 Monate - 15h/Woche&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voraussetzung für die Werkstudententätigkeit ist die Immatrikulation an einer Hochschule.
Bitte fügen Sie Ihrer Bewerbung Ihren Lebenslauf, eine aktuelle Immatrikulationsbescheinigung, Ihre aktuellen Zeugnisse sowie ggf. eine gültige Arbeits- und Aufenthaltserlaubnis bei.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sie-haben-fragen-zum-bewerbungsprozess&quot;&gt;Sie haben Fragen zum Bewerbungsprozess?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hatice Kürtül
+49 (0)7272-7703-3333&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis dahin!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://jobs.smartrecruiters.com/BoschGroup/743999786520803-werkstudententatigkeit-inbetriebnahme-und-funktions-evaluierung-einer-kamerabasierten-ros-adas-plattform&quot;&gt;Hier geht es zur Website&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 17:21:29 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Werkstudentent%C3%A4tigkeit-ITK-Engineering-GmbH-Lollar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Werkstudentent%C3%A4tigkeit-ITK-Engineering-GmbH-Lollar/</guid>
        
        
        <category>Stellenausschreibung</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>IT Job und Fachmesse</title>
        <description>&lt;p&gt;Der Fachbereich Informatik und Mathematik der Goethe-Universität Frankfurt veranstaltet auch in diesem Jahr wieder eine Online-Jobmesse: Am Donnerstag, 24. Juni 2021 findet die IT Fach- und Jobmesse Enter_Zukunft_IT statt.&lt;br /&gt;
Im Rahmen der Messe haben Studierende, Absolventen und Absolventinnen sowie Fach- und Führungskräfte, die Gelegenheit, sich über Jobmöglichkeiten und Neuigkeiten in der IT-Branche zu informieren. 
Die namhaften Aussteller präsentieren sich an virtuellen Ständen. Darüber hinaus haben die Teilnehmer der Messe die Möglichkeit in einem persönlichen Chat oder per Video-Telefonie eigene Fragen zu stellen. 
Die Teilnahme ist kostenfrei. Die Registrierung ist bereits unter https://enter-zukunft-it.expo-ip.com/ möglich.&lt;br /&gt;
Weitere Informationen zur Veranstaltung und den Ausstellern finden Interessierte unter www.enter-zukunft-it.de.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 13:21:29 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/IT-Job-und-Fachmesse/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/IT-Job-und-Fachmesse/</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>pixyll</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Babiel Anzeige 2020 Junior</title>
        <description>&lt;object data=&quot;http://localhost:4000/Digitales-Brett-Viewer/Babiel_Anzeige_2020_Junior_PM_rgb.pdf&quot; width=&quot;1000&quot; height=&quot;1000&quot; type=&quot;application/pdf&quot;&gt;&lt;/object&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 13:21:29 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/SIMIODE_Collegial_Workshops/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/SIMIODE_Collegial_Workshops/</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Helden der Meere Vortrag</title>
        <description>&lt;p&gt;Liebe Studierende, Dozierende, Interessierte und Ozeanbegeisterte,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Netflix Dokumentation “Seaspiracy” hat in den letzten Wochen große Aufmerksamkeit auf die Meere gelenkt, indem sie zeigte, welchen Effekt unsere Lebensweise auf die Ozeane hat. Auch uns, Greenpeace Marburg, die Fachschaft Biologie und die Fachschaft Geographie hat diese Doku sehr beschäftigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daher freuen wir uns sehr Christian Weigand den Gründer von “Blue Awareness” für einen digitalen Vortrag gewonnen zu haben und möchten euch alle sehr herzlich dazu einladen. Christian ist bekannt aus dem Podcast “Helden der Meere”, in dem er mit Menschen spricht, die ihr Leben auf verschiedene Art und Weise dem Schutz der Meer gewidmet haben. Unter anderem hat er auch mit der Meeresbiologin gesprochen, die das Video filmte, auf dem eine Schildkröte mit einem Strohhalm in der Nase zu sehen war, welches die heutige Sicht auf Plastikstrohhalme nachhaltig veränderte. Es lohnt sich definitiv mal rein zuhören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am 08.06.2021 um 19 Uhr, dem internationalen Tag der Meere, wird Christian Weigand uns an seiner Leidenschaft für die Meere teilhaben lassen. In seinem Vortrag wird er aufzeigen, was wir individuell dafür tun können das Ökosystem Meer zu schützen ohne mit dem Finger auf jemanden zu zeigen. Der Teilnahme-Link für die Veranstaltung wird in den nächsten Tagen bekannt gegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Fachschaften Biologie und Geographie werden im Nachhinein die Möglichkeit einer freiwilligen Spende geben, um den Vortrag zu finanzieren und um Spenden für Blue Awareness e.V. zu sammeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr über jede:n Teilnehmer:in und natürlich auf Christian, der uns über dieses wichtige Thema einen spannenden Vortrag halten wird!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bis dahin!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenpeace Marburg, Fachschaft Biologie &amp;amp; Fachschaft Geographie&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 13:21:29 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/DIe-Helden-der-Meere/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/DIe-Helden-der-Meere/</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>pixyll</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
